---
lang: he
id: index
dir: rtl
url: /
title: פדי פונים
contributors:
  - Shadow Glider
---
## בוא נתחיל!
### מה זה פדי פונים?
**פדי פונים** זה אוסף של דוגמאות פדיברס, מכוון בעיקר על החבורת הפוני הקטן שלי, ומתורגם לכמה שפות בשביל הקלות על כולם. עם **פדי פונים**, תבחר את הדוגמת החלומות כחברה המתחילה שלך, ותפתח השער לפדיברס רחב יותר!

### מה זה פדיברס?
פדיברס (יקום פדרצי) זה זה רשת מחוברת של הרבה רשתות חברתיות. כל מי שעל הפדיברס יכול לתקשר אחד עם השני, בלי עוד מגבלות. זה קבוצה גדולה ואורגנית של חבורות.

פדיברס זה פלטפורמה מגוונת. בשביל בלוג-מיקרו שדומה לטוויטר, יש [מסטודון](https://joinmastodon.org), [מיסקי](https://misskey.page), [פיירפיש](https://joinfirefish.org), וכו', [פיקסלפד](https://misskey.page) בשביל חלוקת תמונות שדומה לאינסטגם, [פירטוב](https://joinpeertube.org) בשביל חילוק סרטונים שדומה ליוטוב, וכל כך הרבה יותר.

למרות הדוגמאות בעצמם, בכולו, פדיברס לא של שום דבר אחד, וכך מונע כל אפשרות של השתלתות ע"י דבר אחד. בניגוד לרשתות חברתיות שנשלתות ע"י חברה אחת, משתמשים על הפדיברס נשארים עם שלטון על המידע של עצמם. זה גם בלי מטרה של כסף - הדוגמאות ברובם משתמשים בתרומות כדי לפעול, שעושה את זה מאוד לא סביר שתמצא גיהנום של פרסומות.

### איך אני מצתרף לפדיברס?
זה פשוט! תבחר דוגמה, ואז תצתרף לחשבון עליו. כתובת אי-מייל רוב הזמן מחוייבת בשביל לעבור את תהליך האימות, אבל האי-מיילים האלו כנראה יהיו בתיקיית הספאם, אז תבדוק גם שם. אחרי שהחשבון שלך מתקבל, ברוכים הבאים למסיבה!

### האם אני חייב לדבר אנגלית?
השימוש של אנגלית מומלץ בפדיברס, אבל זה לא מצורך או מחוייבות מוסרית. אתה יכול להשתמש בכל שפה שאתה רוצה, גם עברית!

### מה אם אני חושב שהממשק ההתחלתי לא טוב?
ברוב המקרים, נסה להוריד אפליקציה בטעם שלך! עם מגוון של כליינטים מצוינים, בוודאות אחד יהיה בטעמך. בצד הדפדפן, יש גם תוספות בשביל לשפר את הממשק.

## שלבים הבאים
עכשיו, למה אתה מחכה? [תבחר בסרבר, ותצתרף לפדיברס](./next/)!
